<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tartamudez | Logopeda en Valencia</title>
	<atom:link href="/category/tartamudez/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>El Gabinete de Logopedia en Valencia, La Eliana, Pobla de Vallbona</description>
	<lastBuildDate>Thu, 30 May 2019 09:34:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>3 Razones por las que preparar tu oposición con un logopeda</title>
		<link>/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/</link>
					<comments>/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 May 2019 09:34:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Habla]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[Actuar delante de un público]]></category>
		<category><![CDATA[atendiñon al cliente]]></category>
		<category><![CDATA[comercial]]></category>
		<category><![CDATA[Cómo preparar una oposición e n Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[entrenamiento de la voz]]></category>
		<category><![CDATA[entrenamiento del habla]]></category>
		<category><![CDATA[Hablar en público]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[oposiciones derecho]]></category>
		<category><![CDATA[oposiciones magisterio]]></category>
		<category><![CDATA[preparación de conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[Preparación de oposiciones]]></category>
		<category><![CDATA[problemas de fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[Prueba oral en las oposiciones]]></category>
		<category><![CDATA[Razones por las que preparar una oposición con un logopeda]]></category>
		<category><![CDATA[reeducación vocal]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la voz]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia en problemas de fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de problemas de fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento del habla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=780</guid>

					<description><![CDATA[<p>Después de ayudar a varias personas a preparar su oposición y superarla con éxito, he decidido hablaros sobre la <strong>importancia de preparar tu oposición con un logopeda.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/">3 Razones por las que preparar tu oposición con un logopeda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>Después de ayudar a varias personas a preparar su oposición y superarla con éxito, he decidido hablaros sobre la <strong>importancia de preparar tu oposición con un logopeda.</strong></p>
<p>Existen varias razones por las que considero que preparar una oposición con un logopeda es la mejor forma de<strong> superar la «Prueba oral»</strong>.</br></p>
<h2>3 Motivos por los que preparar una oposición con un logopeda</h2>
<p>&nbsp;</p>
<ol start="1">
<li>Superarás esa fase de angustia con la que llevas soñando sabiendo que tienes que exponer ante un tribunal.</li>
<li>Hablarás más tranquilo y pausado con mayor seguridad en ti mismo.</li>
<li>Podrás hablar de forma fluida sin esfuerzo dando sensación de seguridad y profesionalidad.</li>
</ol>
<h2> ¿Puedo prepararme la «Prueba oral» por mi cuenta? </h2>
<p></br></p>
<p>Si, siempre y cuando sepas controlar los nervios, jamás hayas tenido problemas de fluidez y sepas proyectar bien la voz para que al hablar no necesites forzar esas cuerdas vocales para que te escuchen.</p>
<p>Por el contrario, si es una pesadilla para ti hablar en público, te pones excesivamente nervioso que te cuesta respirar, se te acelera el habla, te atascas al hablar o tu dicción no es buena. Entonces debes acudir al logopeda para que te ayude a alcanzar tus metas.</p>
<h2> ¿Cómo vamos a preparar la oposición?</h2>
<p></br><br />
Pues haremos lo siguiente:<br />
</br></p>
<ol start="1">
<li>Estableceremos unos <strong>objetivos</strong> a conseguir </li>
<li> Programaré y diseñaré un <strong>entrenamiento del habla</strong> para ti, teniendo en cuenta el tiempo que tenemos para prepararla: nº sesiones de entrenamiento de logopedia a la semana, <strong>técnicas de</strong> habla a utilizar según tu caso, deberes semanales, etc&#8230; </li>
<li>Te enseñaré a <strong>respirar</strong> de forma adecuada para sacar el máximo potencial a tu voz </li>
<li>Aprenderás a hablar de una forma <strong>fluida</strong>, pausada y aplicando una serie de técnicas que te ayudarán a hablar sin esfuerzo.</li>
<li>En definitiva: entre los dos conseguiremos que tu cuerpo y tu mente trabajen conjuntamente de forma sincronizada. </li>
<h2>¿Recomendarías este tratamiento de logopedia a otras personas? </h2>
<p></br></p>
<p>Considero que lo ideal es fijarte un objetivo más a largo plazo, es decir, no enfocarte solo en la oposición, sino en cuales van a ser tus necesidades cuando tengas que desempeñar un trabajo. <strong>Cuántas horas al día tendrás que hablar, si vas a hablar en público,</strong> como puede ser el caso de un maestro por ejemplo, o si vas a hablar con muchos clientes en una empresa, si vas a dirigir a personas o a defenderlas ante la Ley, si vas a dar muchas conferencias. Está claro que que hay mucho más puestos de trabajo en los que se requiere un habla fluida y una buena técnica vocal. No obstante, los que he mencionado suelen ser los que me consultan más.</p>
<p/></p>
<p>Si alguno de vosotros quiere comentarme algo, puede hacerlo dejando un comentario en esta entrada de blog o escribirme por privado. </p>
<p>Saludos y espero haber podido ayudaros.</p>
</ol>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/">3 Razones por las que preparar tu oposición con un logopeda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
