<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Logopeda en Valencia</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>El Gabinete de Logopedia en Valencia, La Eliana, Pobla de Vallbona</description>
	<lastBuildDate>Thu, 30 May 2019 09:34:01 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>3 Razones por las que preparar tu oposición con un logopeda</title>
		<link>/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/</link>
					<comments>/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 May 2019 09:34:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Habla]]></category>
		<category><![CDATA[Tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[voz]]></category>
		<category><![CDATA[Actuar delante de un público]]></category>
		<category><![CDATA[atendiñon al cliente]]></category>
		<category><![CDATA[comercial]]></category>
		<category><![CDATA[Cómo preparar una oposición e n Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[entrenamiento de la voz]]></category>
		<category><![CDATA[entrenamiento del habla]]></category>
		<category><![CDATA[Hablar en público]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[oposiciones derecho]]></category>
		<category><![CDATA[oposiciones magisterio]]></category>
		<category><![CDATA[preparación de conferencias]]></category>
		<category><![CDATA[Preparación de oposiciones]]></category>
		<category><![CDATA[problemas de fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[Prueba oral en las oposiciones]]></category>
		<category><![CDATA[Razones por las que preparar una oposición con un logopeda]]></category>
		<category><![CDATA[reeducación vocal]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la tartamudez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la voz]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia en problemas de fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de problemas de fluidez]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento del habla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=780</guid>

					<description><![CDATA[<p>Después de ayudar a varias personas a preparar su oposición y superarla con éxito, he decidido hablaros sobre la <strong>importancia de preparar tu oposición con un logopeda.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/">3 Razones por las que preparar tu oposición con un logopeda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>Después de ayudar a varias personas a preparar su oposición y superarla con éxito, he decidido hablaros sobre la <strong>importancia de preparar tu oposición con un logopeda.</strong></p>
<p>Existen varias razones por las que considero que preparar una oposición con un logopeda es la mejor forma de<strong> superar la «Prueba oral»</strong>.</br></p>
<h2>3 Motivos por los que preparar una oposición con un logopeda</h2>
<p>&nbsp;</p>
<ol start="1">
<li>Superarás esa fase de angustia con la que llevas soñando sabiendo que tienes que exponer ante un tribunal.</li>
<li>Hablarás más tranquilo y pausado con mayor seguridad en ti mismo.</li>
<li>Podrás hablar de forma fluida sin esfuerzo dando sensación de seguridad y profesionalidad.</li>
</ol>
<h2> ¿Puedo prepararme la «Prueba oral» por mi cuenta? </h2>
<p></br></p>
<p>Si, siempre y cuando sepas controlar los nervios, jamás hayas tenido problemas de fluidez y sepas proyectar bien la voz para que al hablar no necesites forzar esas cuerdas vocales para que te escuchen.</p>
<p>Por el contrario, si es una pesadilla para ti hablar en público, te pones excesivamente nervioso que te cuesta respirar, se te acelera el habla, te atascas al hablar o tu dicción no es buena. Entonces debes acudir al logopeda para que te ayude a alcanzar tus metas.</p>
<h2> ¿Cómo vamos a preparar la oposición?</h2>
<p></br><br />
Pues haremos lo siguiente:<br />
</br></p>
<ol start="1">
<li>Estableceremos unos <strong>objetivos</strong> a conseguir </li>
<li> Programaré y diseñaré un <strong>entrenamiento del habla</strong> para ti, teniendo en cuenta el tiempo que tenemos para prepararla: nº sesiones de entrenamiento de logopedia a la semana, <strong>técnicas de</strong> habla a utilizar según tu caso, deberes semanales, etc&#8230; </li>
<li>Te enseñaré a <strong>respirar</strong> de forma adecuada para sacar el máximo potencial a tu voz </li>
<li>Aprenderás a hablar de una forma <strong>fluida</strong>, pausada y aplicando una serie de técnicas que te ayudarán a hablar sin esfuerzo.</li>
<li>En definitiva: entre los dos conseguiremos que tu cuerpo y tu mente trabajen conjuntamente de forma sincronizada. </li>
<h2>¿Recomendarías este tratamiento de logopedia a otras personas? </h2>
<p></br></p>
<p>Considero que lo ideal es fijarte un objetivo más a largo plazo, es decir, no enfocarte solo en la oposición, sino en cuales van a ser tus necesidades cuando tengas que desempeñar un trabajo. <strong>Cuántas horas al día tendrás que hablar, si vas a hablar en público,</strong> como puede ser el caso de un maestro por ejemplo, o si vas a hablar con muchos clientes en una empresa, si vas a dirigir a personas o a defenderlas ante la Ley, si vas a dar muchas conferencias. Está claro que que hay mucho más puestos de trabajo en los que se requiere un habla fluida y una buena técnica vocal. No obstante, los que he mencionado suelen ser los que me consultan más.</p>
<p/></p>
<p>Si alguno de vosotros quiere comentarme algo, puede hacerlo dejando un comentario en esta entrada de blog o escribirme por privado. </p>
<p>Saludos y espero haber podido ayudaros.</p>
</ol>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/">3 Razones por las que preparar tu oposición con un logopeda</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/3-razones-por-las-que-preparar-tu-oposicion-con-un-logopeda/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logopedia VS Lego</title>
		<link>/logopedia-vs-lego/</link>
					<comments>/logopedia-vs-lego/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Apr 2018 18:07:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[Habla]]></category>
		<category><![CDATA[Lego]]></category>
		<category><![CDATA[Lego y Logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[legoterapia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia en dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia en problemas de habla]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia en tartamidez]]></category>
		<category><![CDATA[Logopedia lúdica y creativa]]></category>
		<category><![CDATA[logopedis infantil]]></category>
		<category><![CDATA[logoterapia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de la dislexia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento de logopedia]]></category>
		<category><![CDATA[tratamiento problemas de habla]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=743</guid>

					<description><![CDATA[<p><strong>La logopedia es como los Lego, yo te doy las piezas para construir los cimientos y tú construyes la solución.</strong></p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/logopedia-vs-lego/">Logopedia VS Lego</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="&quot;justify">
<p>&nbsp;<br />
<strong>La logopedia es como los Lego, yo te doy las piezas para construir los cimientos y tú construyes la solución.</strong></p>
<p>En todos estos años como logopeda siempre me ha gustado intentar hacer tratamientos diferentes. No solo me baso en los protocolos que hay en los libros y los aplico sino que busco la forma de proporcionarle a mis alumnos herramientas para que ellos consigan superar su dificultad y resolver el problema.<br />
&nbsp;</p>
<h2>¿Por qué se parece la logopedia a construir con Lego?</h2>
<p>&nbsp;</p>
<p>Porque vamos poniendo piezas: logramos que la musculatura esté en buen estado de tonicidad, aprendemos a colocar bien la boca para pronunciar, articulamos despacio y de forma fluida, entonamos bien a buen ritmo, pensamos en lo que queremos decir y por último construimos la frase. Este sería el ejemplo de los tratamientos del habla.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h2>¿Y si es una dislexia como construyes tu Legoterapia?</h2>
<p>&nbsp;<br />
Pues cada paso es una pieza: primero aprendemos letras, luego su sonido, las unimos en silabas, las combinamos en palabras, después en frases. Por último pensamos en el significado de la frase para entenderla.</p>
<p>Así en cada tratamiento.</p>
<p>De esta forma tanto tú como yo, ponemos nuestro granito de arena para conseguir tu objetivo. ¡Construir una buena solución duradera que nos ayude a ser más felices que antes!</p>
<p>Y tú ¿que has construído esta vez? <a href="/contacto/" rel="noopener" target="_blank">¿Te apetece que juguemos juntos?</a></p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/logopedia-vs-lego/">Logopedia VS Lego</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/logopedia-vs-lego/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Logopedia en bebés: ¿Cómo estimular el lenguaje en bebés de 0-3 meses?</title>
		<link>/logopedia-en-bebes-como-estimular-el-lenguaje-en-el-bebe-de-0-3-meses/</link>
					<comments>/logopedia-en-bebes-como-estimular-el-lenguaje-en-el-bebe-de-0-3-meses/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Mar 2018 17:58:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Estimulación temprana]]></category>
		<category><![CDATA[cómo es la comunicación del bebé]]></category>
		<category><![CDATA[como estimular el lenguaje del niño]]></category>
		<category><![CDATA[desarrollo lenguaje del bebé]]></category>
		<category><![CDATA[educación]]></category>
		<category><![CDATA[estimulación temprana]]></category>
		<category><![CDATA[juegos para bebés]]></category>
		<category><![CDATA[juegos para niños]]></category>
		<category><![CDATA[juguetes educativos]]></category>
		<category><![CDATA[logopeda]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia bebés]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia valencia]]></category>
		<category><![CDATA[padres primerizos]]></category>
		<category><![CDATA[tu logopeda]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=720</guid>

					<description><![CDATA[<p>Hola a todos, desde que supe que iba a ser mamá empecé a pensar en lo fantástico que sería poner en práctica todos mis conocimientos de logopedia en bebés. Lo cierto es que siempre os doy pautas a todos cuando venís a consulta pero nunca tenía la oportunidad de aplicarlas en mi familia hasta ahora. [&#8230;]</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/logopedia-en-bebes-como-estimular-el-lenguaje-en-el-bebe-de-0-3-meses/">Logopedia en bebés: ¿Cómo estimular el lenguaje en bebés de 0-3 meses?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div align="justify">
<p>Hola a todos,</p>
<p>desde que supe que iba a ser mamá empecé a pensar en lo fantástico que sería poner en práctica todos mis conocimientos de <strong>logopedia en bebés</strong>. Lo cierto es que siempre os doy pautas a todos cuando venís a consulta pero nunca tenía la oportunidad de aplicarlas en mi familia hasta ahora.</p>
<p><strong>Ser madre no es fácil </strong>y más de una vez nos preguntamos: ¿Lo estaré haciendo bien? Y es posible que la caguemos muchas veces.</p>
<p>Bueno, en esta sección voy a aprovechar para ir comentando las actividades de estimulación temprana que voy realizando con mi bebé por si a alguien le sirve de ayuda. <strong>La estimulación temprana es fundamental para el desarrollo del habla y el lenguaje del niño/a.</strong></p>
<p>Antes de empezar a hablar de actividades de logopedia en bebés, es importante saber <strong>cómo es la comunicación del bebé recién nacido durante los primeros meses.</strong></p>
<h2> ¿Cómo se comunica el bebé recién nacido? </h2>
<p><strong>Los bebés recién nacidos se comunican a través del <strong>llanto</strong>.</strong> Hay 5 tipos de llanto: <strong>el de hambre, sueño, enfado, dolor e incomodidad o miedo.</strong> Al menos esos son los que he observado yo.</p>
<p>Alrededor de las <strong>6-8 semanas</strong> observaréis que vuestro bebé ya es capaz de fijar la mirada, sonreíros y empieza a realizar algunas muecas.</p>
<p>Alrededor de las <strong>10 semanas</strong> ya se rie, emite <strong>vocalizaciones</strong>, frunce el ceño cuando se enfada, sonríe, se ríe, grita y pone cara de susto.</p>
<p>A las <strong>12 semanas</strong> ya se ríen con sus primeras <strong>carcajadas</strong>, intentan coger cosas, llevarlas a la boca y alrededor de las <strong>16 semanas</strong> <strong>empiezan a emitir consonantes</strong>. ¡No obstante los bebés precoces pueden empezar a pronunciar sílabas un mes antes!</p>
<h2>¿Qué actividades de logopedia en bebés podemos realizar en estos 3 meses?</h2>
<p><strong>El desarrollo de la audición, la fijación de la mirada y la comunicación no verbal son fundamentales para que nuestro hijo aprenda a hablar.</strong></p>
<p>Podemos usar los siguientes juegos:</p>
<ul>
<li><strong>Sonajeros con cascabel:</strong> localizar sonido. El bebé debe girarse por dónde suene el sonido y también seguir con la mirada el objeto.</li>


<li><strong>Muñecos con texturas:</strong> hacen ruido, son blanditos y puede desarrollar el <b>tacto</b> y <strong>el oído</strong>.</li>

<li><strong>Muñecos que hablan:</strong> con ellos podemos ir desarrollando la atención y la comprensión. </li>

<p>Este hámster es bastante conocido. A la mayoría de niños les suele gustar porque se mueve y repite lo que dices. Entonces cuando el bebé emite algún sonido o palabra, el muñeco la repite a modo feedback.</p>

<p>Este peluche le gusta bastante a nuestra hija porque además de tener muchos colores que, poco a poco, base de explicárselos puede ir aprendiendo, es fácil de coger y le gusta morderlo. Ahora está en la fase de explorarlo todo a través de la boca.<br />
Además, tiene varias actividades en las que trabajas la comprensión y asociación a través de canciones y órdenes sencillas. Sirve desde los 3 a los 36 meses.</p>
<li><strong>Cuentos con mucho dibujo y colorido:</strong> mientras los miran, van asociando palabras que nombramos con los dibujos. Debemos contarle la historia para que vayan comprendiendo poco a poco el cuento. Así estimulamos el lenguaje. </li>

<li><strong>Gimnasio de actividades:</strong> fundamental. Ejercitan cuerpo, vista y audición.</li>
<p>Nosotros tenemos uno más sencillo que no me acaba de convencer porque no tiene sonidos. Para mi gusto estos son más completos porque tienen sonidos, los muñecos colgantes son chulos y llevan manta de actividades. No obstante, en el mercado hay para todos los gustos.</p>



</ul>
<p>Si te ha gustado esta entrada de blog no te olvides de darle a like. Tu opinión es importante.</p>
</div>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/logopedia-en-bebes-como-estimular-el-lenguaje-en-el-bebe-de-0-3-meses/">Logopedia en bebés: ¿Cómo estimular el lenguaje en bebés de 0-3 meses?</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/logopedia-en-bebes-como-estimular-el-lenguaje-en-el-bebe-de-0-3-meses/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Día del ictus con ADAICV en el Hospital la Fe</title>
		<link>/ictus-adaicv-hospital-la-fe/</link>
					<comments>/ictus-adaicv-hospital-la-fe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Oct 2014 10:01:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ictus]]></category>
		<category><![CDATA[adaicv]]></category>
		<category><![CDATA[asociación de afectados por ictus de la comunidad valenciana]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda a personas tras ictus]]></category>
		<category><![CDATA[día del ictus]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia hospital la fe]]></category>
		<category><![CDATA[prevención del ictus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=210</guid>

					<description><![CDATA[<p>El pasado 29 de Octubre tuvo lugar el <strong>día mundial del ictus</strong>. Junto a otros miembros de la <a href="https://www.facebook.com/ADAI.CV" target="_blank" rel="nofollow">Asociación de Afectados por Ictus de la Comunidad Valenciana</a> estuve presente en el Hospital la Fe, donde organizamos una jornada para dar a conocer la asociación a personas y familiares de personas afectadas por ictus.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ictus-adaicv-hospital-la-fe/">Día del ictus con ADAICV en el Hospital la Fe</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El pasado 29 de Octubre tuvo lugar el <strong>día mundial del ictus</strong>. Junto a otros miembros de la <a href="https://www.facebook.com/ADAI.CV" target="_blank" rel="nofollow">Asociación de Afectados por Ictus de la Comunidad Valenciana</a> estuve presente en el Hospital la Fe, donde organizamos una jornada para dar a conocer la asociación a personas y familiares de personas afectadas por ictus.</p>
<p>Las estadísticas dicen que <strong>uno de cada seis españoles padecerá un ictus alguna vez en su vida</strong>. Desgraciadamente, esta estadística coincide con la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Seis_grados_de_separaci%C3%B3n" target="_blank" rel="nofollow">teoría de los seis grados de separación</a>, que viene a decir que cualquier ser humano está conectado a otro por medio de cinco conocidos. Esto que parece «<em>tan raro</em>«, simplemente, quiere decir que <strong>todos conocemos a alguna persona que ha padecido un ictus</strong>, de ahí la importancia de la lucha contra esta enfermedad, tanto en la prevención como en la intervención y rehabilitación tras ictus que hacemos los logopedas junto con otros profesionales como psicólogos o fisioterapeutas.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-244" src="/wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus.jpg" alt="dia del ictus adaicv" width="960" height="506" srcset="/wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus.jpg 960w, /wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus-300x158.jpg 300w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a></p>
<p>Durante la jornada del día mundial del ictus, desde la asociación ADAICV y con la ayuda del Hospital la Fe de Valencia, se plantearon actividades para sensibilizar a la sociedad sobre esta enfermedad, ayudar en la prevención del ictus y establecer lazos de ayuda con enfermos de ictus y sus familiares.</p>
<h2>Recomendaciones para prevenir el ictus</h2>
<ul>
<li>Mantener una dieta saludable, baja en grasas y sal</li>
<li>Hacer ejercicio moderado</li>
<li>Controlar el peso, colesterol, azúcar en sangre y presión arterial</li>
<li>Dejar el tabaco y el alcohol</li>
<li>Controlar el pulso regularmente, prestando especial atención a la presencia de palpitaciones fuertes y rápidas sin haber realizado ninguna actividad física previa.</li>
</ul>
<h2>Apoyo a personas y familiares de personas tras un ictus</h2>
<p>La Asociación de Afectados por Ictus de la Comunidad Valenciana como su nombre indica es una <strong>asociación creada por personas que han padecido un ictus</strong>, cuyo objetivo fundamental es ofrecer  ayuda a enfermos y familiares de la Comunidad Valenciana, para conseguir su rehabilitación y el mayor grado de integración social posible, promoviendo además actuaciones para prevenir el ictus.</p>
<p>Para más información os podéis poner en contacto directamente con ADAICV a través de su <a href="https://www.facebook.com/ADAI.CV" target="_blank">página de Facebook</a> o bien dejando un comentario en esta entrada o <a href="/contacto/" target="_blank">a través de mi correo personal</a>, estaré encantada de responder vuestras dudas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ictus-adaicv-hospital-la-fe/">Día del ictus con ADAICV en el Hospital la Fe</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ictus-adaicv-hospital-la-fe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
