<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ictus | Logopeda en Valencia</title>
	<atom:link href="/category/ictus/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>El Gabinete de Logopedia en Valencia, La Eliana, Pobla de Vallbona</description>
	<lastBuildDate>Mon, 26 Jan 2015 18:51:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.9.3</generator>
	<item>
		<title>Día del ictus con ADAICV en el Hospital la Fe</title>
		<link>/ictus-adaicv-hospital-la-fe/</link>
					<comments>/ictus-adaicv-hospital-la-fe/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Laura Vidal Pastor]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Oct 2014 10:01:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ictus]]></category>
		<category><![CDATA[adaicv]]></category>
		<category><![CDATA[asociación de afectados por ictus de la comunidad valenciana]]></category>
		<category><![CDATA[ayuda a personas tras ictus]]></category>
		<category><![CDATA[día del ictus]]></category>
		<category><![CDATA[logopedia hospital la fe]]></category>
		<category><![CDATA[prevención del ictus]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=210</guid>

					<description><![CDATA[<p>El pasado 29 de Octubre tuvo lugar el <strong>día mundial del ictus</strong>. Junto a otros miembros de la <a href="https://www.facebook.com/ADAI.CV" target="_blank" rel="nofollow">Asociación de Afectados por Ictus de la Comunidad Valenciana</a> estuve presente en el Hospital la Fe, donde organizamos una jornada para dar a conocer la asociación a personas y familiares de personas afectadas por ictus.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ictus-adaicv-hospital-la-fe/">Día del ictus con ADAICV en el Hospital la Fe</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>El pasado 29 de Octubre tuvo lugar el <strong>día mundial del ictus</strong>. Junto a otros miembros de la <a href="https://www.facebook.com/ADAI.CV" target="_blank" rel="nofollow">Asociación de Afectados por Ictus de la Comunidad Valenciana</a> estuve presente en el Hospital la Fe, donde organizamos una jornada para dar a conocer la asociación a personas y familiares de personas afectadas por ictus.</p>
<p>Las estadísticas dicen que <strong>uno de cada seis españoles padecerá un ictus alguna vez en su vida</strong>. Desgraciadamente, esta estadística coincide con la <a href="http://es.wikipedia.org/wiki/Seis_grados_de_separaci%C3%B3n" target="_blank" rel="nofollow">teoría de los seis grados de separación</a>, que viene a decir que cualquier ser humano está conectado a otro por medio de cinco conocidos. Esto que parece «<em>tan raro</em>«, simplemente, quiere decir que <strong>todos conocemos a alguna persona que ha padecido un ictus</strong>, de ahí la importancia de la lucha contra esta enfermedad, tanto en la prevención como en la intervención y rehabilitación tras ictus que hacemos los logopedas junto con otros profesionales como psicólogos o fisioterapeutas.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-244" src="/wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus.jpg" alt="dia del ictus adaicv" width="960" height="506" srcset="/wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus.jpg 960w, /wp-content/uploads/2014/10/dia-del-ictus-300x158.jpg 300w" sizes="(max-width: 960px) 100vw, 960px" /></a></p>
<p>Durante la jornada del día mundial del ictus, desde la asociación ADAICV y con la ayuda del Hospital la Fe de Valencia, se plantearon actividades para sensibilizar a la sociedad sobre esta enfermedad, ayudar en la prevención del ictus y establecer lazos de ayuda con enfermos de ictus y sus familiares.</p>
<h2>Recomendaciones para prevenir el ictus</h2>
<ul>
<li>Mantener una dieta saludable, baja en grasas y sal</li>
<li>Hacer ejercicio moderado</li>
<li>Controlar el peso, colesterol, azúcar en sangre y presión arterial</li>
<li>Dejar el tabaco y el alcohol</li>
<li>Controlar el pulso regularmente, prestando especial atención a la presencia de palpitaciones fuertes y rápidas sin haber realizado ninguna actividad física previa.</li>
</ul>
<h2>Apoyo a personas y familiares de personas tras un ictus</h2>
<p>La Asociación de Afectados por Ictus de la Comunidad Valenciana como su nombre indica es una <strong>asociación creada por personas que han padecido un ictus</strong>, cuyo objetivo fundamental es ofrecer  ayuda a enfermos y familiares de la Comunidad Valenciana, para conseguir su rehabilitación y el mayor grado de integración social posible, promoviendo además actuaciones para prevenir el ictus.</p>
<p>Para más información os podéis poner en contacto directamente con ADAICV a través de su <a href="https://www.facebook.com/ADAI.CV" target="_blank">página de Facebook</a> o bien dejando un comentario en esta entrada o <a href="/contacto/" target="_blank">a través de mi correo personal</a>, estaré encantada de responder vuestras dudas.</p>
<p>La entrada <a rel="nofollow" href="/ictus-adaicv-hospital-la-fe/">Día del ictus con ADAICV en el Hospital la Fe</a> aparece primero en <a rel="nofollow" href="/">Logopeda en Valencia</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/ictus-adaicv-hospital-la-fe/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
